<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Reuniões da Câmara Municipal de Coimbra</title><link>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/</link><description>Recent content in Posts on Reuniões da Câmara Municipal de Coimbra</description><generator>Hugo</generator><language>pt-pt</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 14:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resumo da Reunião de 9 de Dezembro de 2025</title><link>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/reuniao-2025-12-09/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/reuniao-2025-12-09/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=rqrAXend0M4"&gt;Live stream&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-resumo-dos-principais-pontos"&gt;📝 Resumo dos Principais Pontos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A reunião ordinária da Câmara Municipal de Coimbra, realizada a 9 de dezembro de 2025, abordou uma agenda extensa, focada em questões financeiras, urbanísticas e de mobilidade. A reunião começou com a justificação das faltas dos vereadores Luís Manuel Francisco Filipe e Francisco Veiga (ambos de férias) e a tomada de posse dos substitutos, Tiago Daniel Bolhão e Ana Maria Cortés Vaz.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="-assuntos-financeiros-e-fiscais"&gt;💰 Assuntos Financeiros e Fiscais&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Manutenção de Taxas e Impostos (2026):&lt;/strong&gt; Foi aprovada a manutenção das taxas de impostos municipais e participações para vigorar em 2026 nos mesmos valores de 2025.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IMI (Imposto Municipal sobre Imóveis):&lt;/strong&gt; Mantida a taxa mínima de 0,3% para prédios urbanos. O executivo manteve também os benefícios do IMI Familiar e a prorrogação da isenção, resultando numa poupança fiscal total para as famílias de cerca de 13,6 milhões de euros. Aprovada a manutenção da majoração do IMI para o triplo em prédios devolutos e para 30% em prédios degradados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IRS (Participação Variável):&lt;/strong&gt; Mantida a taxa de 5% de participação variável no IRS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Derrama:&lt;/strong&gt; Mantida a isenção para empresas com volume de negócios igual ou inferior a $\text{150.000 €}$ e a taxa de 1,45% para valores superiores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Taxas e Preços Municipais:&lt;/strong&gt; Aprovada a atualização da Tabela Geral de Taxas e Preços Municipais em 2,3%, correspondente ao Índice de Preços no Consumidor (IPC).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarifário de Águas e Resíduos Urbanos (2026):&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Águas de Coimbra:&lt;/strong&gt; Aprovado um aumento no tarifário para 2026, com uma subida de $5,6%$ (para um consumo médio de $10 \text{ m}^3/\text{mês}$), justificado pelo aumento dos custos da água em alta cobrados pelas Águas do Centro Litoral.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Resíduos Urbanos:&lt;/strong&gt; Aprovada a manutenção do tarifário de resíduos urbanos de 2025.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="-urbanismo-obras-e-habitação"&gt;🏗️ Urbanismo, Obras e Habitação&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prédios Devolutos na Baixa:&lt;/strong&gt; Em resposta ao desabamento recente, a PCM anunciou que o executivo irá notificar cerca de 200 proprietários de edifícios devolutos para a realização de obras coercivas, reforçando que o incumprimento é crime. Quatorze pessoas desalojadas estão a ser alojadas em hotéis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Colégio de São Boaventura:&lt;/strong&gt; O vereador José Manuel Silva salientou a necessidade urgente de a Câmara adquirir o Colégio de São Boaventura (na Rua da Sofia). A PCM, contudo, recusou a compra devido à situação financeira da Câmara e à prioridade de recuperar edifícios em risco e com problemas estruturais (como escolas e centros de saúde).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Habitação Social (Quinta das Bicas / Planalto do Ingote):&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quinta das Bicas:&lt;/strong&gt; A vereadora Margarida Mendo Silva alertou para um &amp;ldquo;buraco financeiro&amp;rdquo; de mais de $\mathbf{11 \text{ milhões de euros}}$ no projeto de habitação social da Quinta das Bicas no âmbito do PRR, que não cobre infraestruturas essenciais e a envolvente. A PCM confirmou o valor e a necessidade de financiamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Planalto do Ingote:&lt;/strong&gt; A PCM anunciou a retirada da proposta de adjudicação de 32 fogos de habitação social nesta zona e declarou que irá &lt;strong&gt;rever a Estratégia Local de Habitação (ELH)&lt;/strong&gt;, afirmando que &lt;strong&gt;não haverá mais habitação social no Planalto do Ingote&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Requalificação do Parque Manuel Braga:&lt;/strong&gt; Aprovada a conta final da empreitada no valor de $\text{6.159.093,98 €}$ (IVA incluído), com trabalhos a menos no valor de $\text{319.536,93 €}$.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Novo Palácio da Justiça:&lt;/strong&gt; Aprovada a abertura de um concurso limitado por prévia qualificação para a elaboração dos projetos de arquitetura e especialidades do novo edifício, com um preço base de $\text{800.000 €}$ (acrescido de IVA).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Simplex Urbanístico:&lt;/strong&gt; A vereadora Ana Bastos alertou para os riscos do novo regime de simplificação urbanística (Simplex), que ao reduzir o controlo prévio municipal, exige um reforço imediato e qualificado das equipas de fiscalização sucessiva.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="-transportes-e-mobilidade-smtuc-e-intermodalidade"&gt;🚌 Transportes e Mobilidade (SMTUC e Intermodalidade)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intermodalidade e Apoios Sociais:&lt;/strong&gt; Foi discutida a necessidade de garantir a manutenção dos passes sociais bonificados (estudantes, idosos, etc.) no novo sistema de intermodalidade (AGIT), alertando-se que a compensação municipal para estes títulos implica uma verba anual muito significativa, a ser analisada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aquisição de Autocarros Elétricos:&lt;/strong&gt; Aprovada a prorrogação do prazo por 30 dias para a entrega das viaturas, devido a atrasos no transporte marítimo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="-ambiente-e-ação-social"&gt;🌳 Ambiente e Ação Social&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Matilhas de Cães Errantes:&lt;/strong&gt; O vereador Celso Monteiro levantou o problema das matilhas de cães errantes no Polo II e IPN, solicitando a criação de um plano municipal de intervenção rápida. O executivo informou que haverá uma reunião sobre o tema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apoio Social Escolar:&lt;/strong&gt; Aprovado o reembolso de $\mathbf{134.189,68 €}$ às famílias para a aquisição de cadernos de exercícios (1.º e 2.º ciclos).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="-pontos-contenciosos-e-discussões-acentuadas"&gt;🚩 Pontos Contenciosos e Discussões Acentuadas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarifário de Água e Resíduos Urbanos:&lt;/strong&gt; A discussão sobre o aumento do tarifário da água e a manutenção do tarifário de resíduos (apesar da redução de custos em aterro) foi uma das mais acaloradas. O vereador José Manuel Silva criticou a postura do atual executivo (PS) em contraste com as críticas feitas pelo PS no mandato anterior, acusando-o de &amp;ldquo;ir além da troika&amp;rdquo;. O executivo defendeu a decisão como essencial para a sustentabilidade financeira da Águas de Coimbra e para permitir investimentos cruciais na rede. &lt;strong&gt;(Votação: Aprovado com 4 abstenções)&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Planalto do Ingote (Revisão da ELH):&lt;/strong&gt; A decisão de &lt;strong&gt;rever a Estratégia Local de Habitação&lt;/strong&gt; e de &lt;strong&gt;parar a construção de habitação social no Planalto do Ingote&lt;/strong&gt; foi um ponto de forte divergência política.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quinta do Caldas (Alteração de Loteamento):&lt;/strong&gt; A proposta de aprovação de uma alteração de loteamento (divisão de lote e aumento de área) na Quinta do Caldas foi votada &lt;strong&gt;contra&lt;/strong&gt; pela maioria dos vereadores da oposição (cinco votos contra) devido à oposição de mais de $28%$ dos proprietários dos lotes e preocupações com a perda de vistas e alteração do modelo urbanístico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dívidas e Sustentabilidade Financeira:&lt;/strong&gt; A discussão sobre os $\mathbf{11 \text{ milhões de euros}}$ em falta na Quinta das Bicas e o sobrecusto da Escola José Falcão levou a um debate sobre a gestão financeira do mandato anterior e a capacidade de investimento da atual Câmara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Processo de Inquérito a Funcionário:&lt;/strong&gt; O arquivamento de um processo de inquérito a um funcionário aposentado, embora técnico, suscitou críticas da vereadora Maria Lencastre pela morosidade e do vereador João Francisco Campos pela substância, transformando-se num ponto de forte tensão na reta final da reunião.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Colégio de São Boaventura:&lt;/strong&gt; A recusa da PCM em adquirir o Colégio de São Boaventura gerou críticas do vereador José Manuel Silva, que a considerou uma oportunidade perdida para a cidade, especialmente face à Manifesta 17.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>