<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Orçamento on Reuniões da Câmara Municipal de Coimbra</title><link>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/tags/or%C3%A7amento/</link><description>Recent content in Orçamento on Reuniões da Câmara Municipal de Coimbra</description><generator>Hugo</generator><language>pt-pt</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 15:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/tags/or%C3%A7amento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resumo da Reunião de Executivo: Balanço Financeiro e Reorganização dos SMTUC</title><link>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/reuniao-2025-12-22/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://reunioes-cm-coimbra.andrepcg.ovh/posts/reuniao-2025-12-22/</guid><description>&lt;h2 id="introdução"&gt;Introdução&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A reunião ordinária da Câmara Municipal de Coimbra, realizada a &lt;strong&gt;22 de dezembro de 2025&lt;/strong&gt;, foi marcada pela análise da robustez financeira do município no final do ano e por decisões estruturantes na gestão dos transportes públicos e recursos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="1-gestão-financeira-e-orçamental"&gt;1. Gestão Financeira e Orçamental&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O executivo tomou conhecimento da revisão orçamental final de 2025, que revelou um desempenho excecional das receitas fiscais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aumento da Receita Fiscal:&lt;/strong&gt; Registou-se um reforço de &lt;strong&gt;10,6 milhões de euros&lt;/strong&gt; nos impostos diretos, com particular destaque para o IMT (Imposto Municipal sobre as Transmissões Onerosas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ajuste Orçamental:&lt;/strong&gt; O orçamento final foi reduzido para &lt;strong&gt;208,8 milhões de euros&lt;/strong&gt;, após a anulação de dotações não executadas, principalmente em projetos cofinanciados pelo PRR.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Liquidação de Dívidas:&lt;/strong&gt; O bom comportamento da receita permitiu o pagamento de uma dívida antiga à empresa &lt;strong&gt;SUMA&lt;/strong&gt;, no valor de cerca de &lt;strong&gt;1,2 milhões de euros&lt;/strong&gt;, relativa a revisões de preços de 2018.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="2-recursos-humanos-e-mapa-de-pessoal-2026"&gt;2. Recursos Humanos e Mapa de Pessoal 2026&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovada (com abstenções) a proposta de mapa de pessoal para 2026, focada na racionalização de recursos:&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>